

1. V o F, justifique.

- (a) Si \mathbf{L} es un reticulado distributivo, entonces $x \prec x \text{ s } y$ o $y \prec x \text{ s } y$, cualesquiera sean $x, y \in L$
- (b) Si $\psi_1, \psi_2, \psi_3, \varphi_1, \varphi_2 \in F^\tau$, entonces $\psi_1\psi_2\psi_3 \neq \varphi_1\varphi_2$
- (c) Sea $\tau = (\{\text{ce, un, do, tr, cu, ci, se}\}, \{\mathbf{F}^1\}, \emptyset, a)$ y sea \mathbf{A} una estructura de tipo τ . Entonces $D_{\mathbf{FA}} = \{\text{ce, un, do, tr, cu, ci, se}\}$
- (d) Sea $\tau = (\{\text{un, dos}\}, \emptyset, \emptyset, \emptyset)$. Entonces $(\{\text{un, dos}\}, \{(\text{un, un}), (\text{dos, dos})\})$ es una estructura de tipo τ
- (e) Si $(\Sigma, \tau) \vdash \varphi$, entonces hay un modelo de la teoria (Σ, τ) en el cual φ es verdadera.
- (f) Sea $\varphi =_d \varphi(x_1) \in F^\tau$. Entonces $\forall x_1 \forall x_2 (\varphi(x_1) \wedge (x_1 \equiv x_2)) \rightarrow \varphi(x_2)$ es universalmente válida.
- (g) Sea T una teoria. Entonces en \mathcal{A}_T se tiene que $[\varphi] < [\psi]$ si y solo si $T \vdash (\varphi \rightarrow \psi)$ y $T \vdash \neg(\psi \rightarrow \varphi)$

2. Sea $\tau = (\{\text{uno}\}, \{\mathbf{F}^1\}, \{\text{Mix}^3\}, a)$. Encontrar una formula en forma normal prenexa la cual sea equivalente a la formula

$$(\forall x_4 \text{Mix}(x_4, x_2, \text{uno}) \rightarrow (\exists x_3 (\mathbf{F}(x_3) \equiv x_4) \wedge \neg \exists x_4 \text{Mix}(x_3, x_6, x_4)))$$

Enuncie los lemas que utilice para justificar que la formula obtenida es equivalente a la dada.

3. Sea $t \in T^\tau$ y sea t' el resultado de reemplazar toda ocurrencia de x_i en t por x_l , la cual no ocurre en t . Entonces para cualquier estructura \mathbf{A} , cualquier asignacion $\vec{a} \in \mathbf{A}^{\mathbf{N}}$ y cualquier $a \in A$, se tiene $t'^{\mathbf{A}}[\downarrow_l^a(\vec{a})] = t^{\mathbf{A}}[\downarrow_i^a(\vec{a})]$

4. De pruebas formales que atestiguen que

$$\text{Ret} \vdash \forall x \forall u \forall v (u \leq v \rightarrow x \text{ i } u \leq x \text{ i } v)$$

$$\text{Ret} \vdash \forall x \forall y \forall z (y \leq z \rightarrow x \text{ i } (y \text{ s } z) \equiv (x \text{ i } y) \text{ s } (x \text{ i } z))$$